最低工資加兩蚊至$34.5 5月1日生效

特首會同行政會議接納最低工資委員會建議，將法定最低工資水平由現行每小時32.5港元調升至每小時34.5港元，增幅為2港元或6.2%。

《2017年最低工資條例(修訂附表3)公告》將於本周五(20日)在憲報刊登，並於2月8日提交立法會。在立法會通過後，經修訂的法定最低工資水平將於今年5月1日，即本年的勞動節實施。

終於加

IT加人工

好過無

高過公務員

M記又加價

兩蚊就好似拎左班財主佬忽肉咁

即係話大家樂又加價

關最低工資乜事

成本上升咗

咁都唔明？

智商感人

所有野加2蚊嘅時候到了

32.5>34.5 6%

Yeah 加餸

凍飲由普遍加3蚊變加至$3.5

仲未明個玩法咩
最低工資加->成本上升->將售價提高,將成本轉嫁俾消費者
然後呢個行為會係全港僱主一齊做,等同通脤

即係話,加最低工資所造成嘅差額,由全港市民承擔
所以除左最低工資果d基本上收支維持不變之外
其他打工仔全部變相減薪

奴才謝主隆恩

IT win

借d 依姐

根本商家就無得輸

又搞鳩我地

最低工資加6% 僱主會轉嫁10%比消費者

感你老母呀
用埋啲蝗語覺唔覺自己柒架

其實有幾多工係俾緊最低工資？呢輪見到請洗碗/侍應/超市/掃地等好多都40蚊個鐘以上，咁究竟咩工係最低工資？

公務員

你唔係諗住唔加最低工資就唔會加價下話

d以前係好工嘅officer囉
而家人工高低唔係取決於學歷需求
而係取決於辛唔辛苦

以前d咩洗碗掃地自知低下工作,一直係人工最低層
出完最低工資之後,洗碗同officer同價喎
咁officer一定舒服過洗碗,咪無人做洗碗
無人做咪唯有加價

個最低工資根本失敗,原意係一層一層加上去
而家變左淨係最低層加人工
中間層爬極都上唔到上層,因為爬少少就加最低工資,又被同化返落最低層

無加得咁快
上面都有人講左,而家最低工資加6%,加價就加10%
如果唔加最低工資,邊間公司咁夠薑一加就10%呀

同埋,最低層加人工得啦
有無諗過啱啱脱離最低工資果班呀
每次啱啱努力爬出最低工資行列,你就加最低工資
又俾人拉返落最低層
咁搞法永世都爬唔出最低工資啦

老闆又要收貴哂

屌你老母食個垃圾飯都40幾啦
一個鐘得嗰30幾蚊

你未明定我未明？
你廢最低工資出面啲嘢唔會加價？

你要怪就怪班吸血商家啦

冇最低工資你估呢啲工仲可唔可以有四十蚊以上？

屌你老母
標準工時又唔搞
法定假期劃一又唔搞
搞埋呢啲垃圾

所以班支持加最低工資嘅智障打工仔就唔抵屌
而家商家佬都話唔想加最低工資
但係就係有班咬住最低工資唔放嘅死廢老走出嚟鬧商家佬兩蚊都唔肯加

咁你支唔支持廢最低工資？

2017年仲有人信加價係因為最低工資

收皮啦奴隸 喺啲垃圾僱主資本家袋口拎多兩蚊都害鳩你咁

廢除就真係一天都光晒
d洗碗掃地個價同我死返落嚟先
洗碗掃地人工高過專科真係痴撚線

咪就係

屌 魚蛋撚

憑咩洗碗掃地人工就應該低

咪撚就係, 最低工資同工時本身就係要同時一齊傾既野黎

人地未出黎做野點會知

你係咁把炮嘅咪升職脱離最低工資囉
收多唔止兩蚊添呀
自己無能力升職加人工係到靠埋d全香港一齊加嘅政策

根本無人信
但係加最低工資d餐廳一定加

多撚謝 加兩蚊

柒少陣啦
0809年 茶記已經開緊$38請侍應
依家升到四十近五十
小弟三四年前炒散 講緊$55

點解係人都做得到嘅工值得高先
如果洗碗掃地高人工過專科,書都唔撚洗讀啦
直接出嚟洗碗,唔計大學,洗多人12年碗,淨係靠年資都贏晒啦

真係多謝你呀

上奴工處睇下d西工出到幾多時薪先

It 狗

多謝政府施捨

請問洗碗年資有咩用
點解你覺得讀書一定好搵
係人都做得 係咪代表人人都會去做

根本年年加價
就算有冇最低工資
以前返學個陣每逢過完年暑假後d餐廳個價都唔同曬
最低工資後尾先有
只不過係商狗藉口

有無藉口都係照加
最低工資只係令到d窮人狗咬狗

你可以唔讀大學，
你捱唔捱到日日洗足十二個鐘呀

加價潮又開始

話有得加好過無果班去食屎啦

加兩蚊，你以為入你個袋？柴米油鹽 一樣照跟你加

呢度成班傻仔仲話有得加好過無

閣下個豬腦裝屎?

你地以為關最低工資事？

原來咁多人睇少it狗既人工

咪係

又要加管理費

治標不治本 哂氣

希望新政府會將最低工資降到$20
跟住物價就會下降架啦

原來咁多港奴想廢最低工資

加幾萬蚊租都唔會有人嘈，但加兩蚊時薪就好似攞佢命咁，打工仔真係賤過隻狗

向消費者開刀樣樣加5蚊

物價其實被工資影響唔少，根本人工升物價都會升，d公司要保持/增加利潤。咁你加幾多其實過一段時間後都無分別，幫助都係短期。

要令d賺買力上升，最有用係引入競爭 但又點會做

用返班“上流”嘅理論
你認為你嘅專業underpaid，點解唔增值自己或者轉去高人工嘅職業

加嚟伏乜撚野 永遠啲物價都會再貴

加完應該會世界末日

最低工資係會影響物價
但唔見得係主因囉

周圍老店結業會唔會係因為加伙記人工而導致 ？
（仲要講緊係最低工資）
梗係唔會啦 個個講緊頂唔住領匯/業主加租

唔信又有本事既 叫政府降返個最低工資水平
睇下個物價 即係衣食住行用既錢 會降左幾多

4両撥千斤
貢杆效應

上面咪講撚左囉
增值自己到加人工,呢頭加完,果頭最低工資又追返上嚟
呢個遊戲最低工資唔停嘅話,窮人係永遠困係名為最低工資嘅無限地獄
根本唔會完嘅

食餐飯要50,60了

儲起d錢 最實際拿去其他國家洗

根本依家就算7仔請人都40幾50啦

無乜人會跟最低工資

你最低工資加又何來影響成本
離晒地

只不過係一個藉口

清潔同IT加人工

其實7仔好高人工
同埋果個價計緊時薪
如果係計月薪嘅巴絲就會明
而家最低工資機制之下,法定有薪假期唔計工時係幾咁on9
即係點呢,34.5嘅最低工資,每日工作8小時,5天工作週
最低工資可以落到34.5*8*22=6072
明明張合約係寫明「有薪」假期,不過「有薪」不受保障

你個logic係點樣咁冇最低工資會點，等啲你所謂低等工冇基本保障？然後你相比起嚟就唔係窮人？你要歸咎嘅係啲死人財團地產商賺到盡，唔係最低工資。何況對小商户最大威脅根本係租金，每個人加多兩蚊都執粒係你問題啦。btw咁唔抵得其實冇人阻你去做洗碗，唔使咁不忿

駁唔到，樓上咁憎加最低工資啲人話係唔係呀

其實你明唔明咩係資本主義
簡單d講,就係有一塊餅,而家所有人去競爭,搶到幾多餅就有幾多
但係由另一個角度睇,有人搶得多,咪即係有人無囉
如果呢個就係你講嘅「相比起嚟唔係窮人」,無錯,呢個就係logic
香港係資本主義社會,用資本主義思考有咩問題

同埋唔好忘記,商家佬賺到盡,都係吹奏資本主義嘅結果嚟

工資同通脹掛勾
最少響香港係

最基本既供求定律

其實最低工資唔係主因 只係比左個藉口商家加價 但冇計 鬼叫你窮？

唔加都一樣照跟你加，香港係輸入性通脹。全世界唔停止印錢。香港就永遠通脹，一樣百物騰貴，而家起碼你都有錢去支付先。

IT狗加人工

加最低工資關你撚事
正常有手有腳嘅後生仔都唔會收最低工資
反而成本就我地食
用嚟供廢老咋懵佬

姐係附近茶記餐廳m記大家樂個d最少加$1-2

根本最低工資唔係保障我地啲普通後生仔
拎50蚊個鐘都嫌少啦，一個月當6天工作，都係得9600
你正常嘅後生仔點會做少過10000蚊嘅工呀？根本就加到50蚊都唔會關你事，反而錢你就要畀
依次擺明又係小恩小惠啲廢老用嚟收賣人啦，枉連登仔介唔明香港嘅「最低工資」係咩事

呢個社會只會加，唔會減。

用m記做例子就真係傻撚左
M記當年係就係20蚊個鐘,但係包食包飲喎
之後幾時無左呢個褔利
咪俾人逼加人工果陣囉
人工的確上返去,但係褔利變左食m記限次數優惠
再加果陣連限次數優惠卡都無埋

到頭嚟,m記係咪真係加左人工
老實講,真係好難講
不過我地可以見到,好多公司都處於呢個狀態,加人工咪cut褔利
以前好興嘅褔利仲有一年一次body check,而家仲有無人有

咁你去做咪賺得多過讀專科囉，最低工資陪你日日賺呀

咁你又憑乜撚覺得讀書一定要高人工呀？
屌佢老味咁誠哥呀，Steve jobs，Bill Gates憑乜做富豪呀，讀到高中畢業學咩人做生意？去賣屎忽啦

呢位巴打讀緊幾年班

出到資本主義理論咁高級，咁你學識Econ 101都必教既供求定律未呀？

無人肯洗碗個價咪高囉，個個想做office工咪低人工囉。
明未呀？專科渠頭。

根本市面上好多工種都唔會出最低工資，零售食肆呢的用最低工資根本請唔到人。

而事實上有無最低工資都改變唔到商家佬每年加價既事實。唔好話我話，廢老都睇唔上果兩蚊，的新香港人係餐廳做阿姐都唔會拎最低工資。

咁係咪所有高中畢業出嚟做生意都做到誠哥,Steve jobs
呢個世界係有特例,只係有更多失敗嘅人無人知啫

無撚野下？無知成咁

明呀 不過我就賭d洗碗掃地工維持唔到幾十年高位嘅

連登真係多小朋友 連最基本經濟理論都要駁
真係...唉

哦,姐係唔加最低工資,就唔會有通賬,物價永遠都唔會加

係加人工會
加租唔會

連登好多經濟學家

咦好驚呀資本主義咁學術 咁依家你意思係嫌清潔工搶得你多？？點解你覺得清潔工有高位過，32.5叫高位？咁冇野喇

你無知啫
原來冇最低工資啲嘢就唔加價

資本主義嚇撚死

係經濟自由／放任主義

班經濟學家淨係識讀死書,有撚用咩,忽視現實情況

以為書講嘅野一定啱

好，但想表達啲咩

做野嘅都係廢老，倒垃圾洗碗叫廢？試定義廢老。原來所有野都要圍住你轉，唔益你就唔支持，係你嘅意思？
唔好話我話，好多外判清潔工攞緊32.5，例如link企下，唔信嘅自己走去問

鋪租加10k = 5000小時

冇，想確實啲咁講啫
本身資本主義冇問題嘅，但去到香港咁係極端經濟自由主義，完全放棄勞工利益

同意

每年吸血老闆都會加價

冇最低工資 = 加一浸
有最低工資 = 加一浸再加一浸

你係咪Hi大左

你邊度見到我話唔支持？我由頭到尾都話緊最低工資加唔加果兩蚊根本影響唔算大，因為好多人都拎緊高過最低工資既錢。

我同你賭添呀，如果到依家的廢老死晒，新香港人又愈來愈少，的洗碗掃地工會愈來愈高人工添呀。

到時政府外判班仆街，聽自己落手落腳做埋啦

等睇班老細話加人工就要執

老撚都講左先

公務員都係要承擔所造成既差額嫁
除非公務員食飯有折

連登真係好多低能仔
擺到明最低工資百害而無一利 鼓勵垃圾廢青

老麥細薯條5蚊->6蚊
加幅20% 邊個唔敢呀撚屌

嗯嗯

四月又因通脹加人工
受惠者
除左跳point 人工會應市況加d
雖然 追到6%咁高 但最小4%

好撚威喎咁都俾你知道
你估下平時每年加1蚊
立法之後個年仲會喎會剩係加1蚊

根本經歷過28蚊同32.5無可能喎知
但係上面d人唔知，仲好威威咁串人

呢d咪係最低工資嘅影響囉
可能本身通脤就得2~3%
5蚊細薯條,唔通加1毫2毫咩
咁加法又要俾人抵制一段時間,真係唔加好過加啦

但係計埋最低工資一加就6%
加埋個差額就開始大啦
現實情況個銀碼加5毫咪一樣俾你屌又要數毫子
咁咪一跳就跳1蚊囉
咁人工加通脤我當加10%啦,售價加左20%
中間差額果10%又變埋通脤
咁最低工資果6%幫得d乜
有份加果d已經算好,無份果d係硬食

簡單d講其實第一次最低工資已經夠
之後每次加得個雞碎真係不如唔好加
一係加多好多
人地外國最低工資講緊係過萬一個月

最低工資「最低」兩個字已經意味住可加唔可以減，失業率低時冇問題。失業率高個個求撈，市場上必然出現偷偷減低過「最低工資」嘅行為，無論資方定僱員，尤其是通縮環境，到時會有好多人被迫「犯法」，貨幣實際購買力唔等如票面上嘅數字，如果最低工資可以解決貧窮，點解唔加到100蚊一小時最低工資呢?

呀媽係女人
但女人唔係呀媽啊
小朋友

廢最低工資
出面啲野咪相對唔會加咁多價囉
用下個腦啦
改你句野少少就成個柒頭咁

利申：唔代表讚成廢除最低工資